食鼻屎有益健康！ MIT及哈佛專家發現鼻屎能防蛀牙增強免疫力

部分小孩習慣會在挖鼻後，把挖出的「鼻屎」放到口中──等等！先別作嘔，專家稱為人家長或師長者不應阻止，因這個行為也有醫學根據。研究發現鼻屎不但可令牙齒健康，甚至可增強免疫力！

「鼻屎」是由鼻黏膜分泌的鼻水，混合空氣的塵埃或微生物等變乾而成。挖鼻後把鼻屎隨處「飛彈」固然是不衛生行為，家長都會千方百計阻止小孩手多多，或把自己挖出的鼻屎放到口中。

鼻水能防止蛀牙 吞下能增強免疫力

不過，近日有專家發現這個吃「鼻屎」的行為很可能是來自祖先的本能行為，而且有益無害。一群來自麻省理工學院（Massachusetts Institute of Technology，MIT）與哈佛大學（Harvard University）的研究學者，在最一期《美國微生物學會期刊》（American Society for Microbiology Journal）中發表文章，指出「吃鼻屎有益健康」。

研究發現「鼻屎」能預防呼吸道感染，對抗愛滋病病毒，鼻屎附帶的鼻水亦可阻止細菌黏附在牙齒上造成蛀牙，而吞下鼻水甚至有預防胃潰瘍的功效。有研究正嘗試分離「鼻屎」中的有益成份，製成牙膏或香口膠，用作防止蛀牙。

研究人員亦指出，由於鼻屎本身因混有細菌，當進入消化道就能啟動免疫系統發揮作用，增進腸道健康。

有冇人想食小草啲鼻屎

連登冇人食鼻屎?

唔怪得啲細路無人教都識食鼻屎

原來係本能嚟

十幾年前已經有咁嘅傳聞
估唔到而家又loop

走去用手撩小草啲鼻屎出來食有冇問題

有食開， 但身體都好差

食自己定人地

浪費咗好多年
又唔早講

諗下都打冷震

習慣就OK

儲埋成碗爬落口

成家儲落個jar度share黎食

成家都用同一條jar share?

係jar唔係jer, 睇錯sorry

食提子乾咁

你份人好嘔心

嚇親你唔好意思

連登點pm, 請指教

我諗到個方法
係街市個啲提子乾度 混埋啲鼻屎落去
應該唔多覺

德國鼻屎佬